\section{Planungsphase}

\graphicspath{{../modules/lastenheft/img/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Überblick}
    \Wasserfall{Planung}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Motivation}
    Wenn unser Verständnis für ein Problem schlecht oder unvollständig ist, werden wir keine gute Lösung dafür liefern können.
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Inhalt Lastenheft}
    \begin{enumerate}
        \item Zielbestimmung: Welches \textbf{Ziel} soll mit dem Produkt erreicht werden?
        \item Produkteinsatz: \textbf{Wo} und \textbf{von wem} wird das Produkt eingesetzt?
        \item Funktionale Anforderungen: Welche \textbf{Funktionen} muss das Produkt haben?
        \item Produktdaten: Welche \textbf{Daten} müssen gespeichert/verarbeitet werden?
        \item Nicht-funktionale Anforderungen: Welche sonstigen (überprüfbaren, qualitativen) \textbf{Eigenschaften} muss das Produkt haben?
        \item Systemmodelle
            \begin{enumerate}
                \item Szenarien
                \item Anwendungsfälle
            \end{enumerate}
        \item Glossar
    \end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Übungsaufgabe: Bibliotheksverwaltung}
    \begin{itemize}
        \item Für eine Unibibliothek soll ein Softwaresystem für die typischen Geschäftsprozesse entwickelt werden:
            \begin{itemize}
                \item Verwaltung der Benutzer
                \item Erfassung des Bücherbestands
                \item Ausleihe, Verlängerung etc. von Büchern
                \item \ldots
            \end{itemize}
        \item Aufgabe: Schreibt ein (vereinfachtes) Lastenheft ohne Systemmodelle mit einigen funktionalen und nicht-funktionalen Anforderungen.
    \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Inhalt Lastenheft}
    \begin{enumerate}
        \item Zielbestimmung: Welches \textbf{Ziel} soll mit dem Produkt erreicht werden?
            \pause
        \item Produkteinsatz: \textbf{Wo} und \textbf{von wem} wird das Produkt eingesetzt?
            \pause
        \item Funktionale Anforderungen: Welche \textbf{Funktionen} muss das Produkt haben?
            \pause
        \item Produktdaten: Welche \textbf{Daten} müssen gespeichert/verarbeitet werden? 
            \pause
        \item Nicht-funktionale Anforderungen: Welche sonstigen (überprüfbaren, qualitativen) \textbf{Eigenschaften} muss das Produkt haben?
            \pause
        \item Systemmodelle
            \begin{enumerate}
                \item Szenarien
                \item Anwendungsfälle 
            \end{enumerate}
        \item Glossar
    \end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Anwendungsfalldiagramm}
    Beispiel aus der Praxis:
    \begin{figure}
        \resizebox{.8\textwidth}{!}{
            \input{../modules/lastenheft/img/UseCase.tex}
        }
    \end{figure}
    \pause
    Übungsaufgabe: Erstellt ein Anwendungsfalldiagramm zu der Bibliotheksverwaltung.
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Szenario}
    \begin{itemize}
        \item Beschreibung (in Textform) der Verwendung eines Systems durch einen Nutzer, der ein bestimmtes Ziel verfolgt
        \item Nicht allgemein, immer konkret:
            \begin{itemize}
                \item konkreter Nutzer (z. B. Herr Müller)
                \item konkreter Handlungsablauf (keine Fallunterscheidungen)
            \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Durchführbarkeitsuntersuchung}
    \begin{enumerate}
        \item Fachliche Durchführbarkeit
        \item Alternative Lösungsvorschläge
        \item Personelle Durchführbarkeit
        \item Risiken
        \item Ökonomische Durchführbarkeit
        \item Rechtliche Gesichtspunkte 
            \begin{itemize}
                \item Datenschutz
                \item Zertifizierungen 
                \item Standards
            \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{frame}

